[侵走左俄羅斯數]黑山成為第29個北約成員國 俄羅斯不滿

[Trump走左俄羅斯數]黑山成為第29個北約成員國 俄羅斯不滿

北約再東擴》蒙特內哥羅成為第29個成員國 俄羅斯不爽：這是敵意舉動

蒙特內哥羅總理馬爾科維奇5日在華府訪問，美國副總統彭斯親自接待。

美國總統川普上個月造訪北約新總部，曾粗魯推開一位國家領導人，引發國際網友高度關注。這位被推開的領袖是蒙特內哥羅總理馬爾科維奇（Dusko Marković），而他的國家5日終於正式加入北約，成為第29個成員國。馬爾科維奇認為這是蒙特內哥羅的歷史里程碑，但俄羅斯認為蒙特內哥羅作出了「有敵意的選擇」，未來可能會進行報復。

蒙特內哥羅（Montenegro）位於巴爾幹半島，過去曾是南斯拉夫的六個加盟共和國之一，斯洛維尼亞、克羅埃西亞、波士尼亞與赫塞哥維納、馬其頓在1990年代陸續獨立後，南斯拉夫曾改名「塞爾維亞與蒙特內哥羅」，蒙特內哥羅2006年舉行獨立公投過關，終於在同年6月3日正式宣佈獨立。

蒙特內哥羅的國旗與國徽。（維基百科）

蒙特內哥羅從2008年起就加入北大西洋公約組織（NATO，簡稱「北約」）的「獨立夥伴計畫」，蒙特內哥羅國會2015年9月表決通過加入北約，北約則在同年12月正式邀請蒙特內哥羅加盟。北約秘書長史托騰伯格（Jens Stoltenberg）當時表示「這將是一段美妙關係的開始」。

馬爾科維奇：國家的名義得到世界確認

經過一年多的交涉，蒙特內哥羅外長達爾馬諾維奇5日終於在美國國務院提交加入文件，代表蒙國成為北約第29個會員國。該國國旗兩天後將在北約總部、歐洲盟軍最高司令部與位於美國維吉尼亞州的盟軍改革司令部升起。

蒙特內哥羅加入北約，是該組織2009年以來首次東擴，也是該組織歷史上「最小的一次擴張」。因為黑山僅有2千名軍人，年度軍費僅6千萬美元，因此也被認為是北約軍事實力最弱的一國。但該國面臨亞德里亞海的海岸線長達293公里，也使其成為巴爾幹地區的戰略要地。

川普在北約總部的無禮舉動，至今讓人記憶猶新。被他一把推開的正是蒙特內哥羅總理馬爾科維奇。（美聯社）
蒙國總理馬爾科維奇對於正式加入北約表示：「這是我國的歷史性事件。為了捍衞自由生活的權利，決定自己未來的權利，國家的名義得到世界確認，我們決不讓別人在我們背後決定我們國家的一切。」

俄國不爽：這是敵意舉動

在蒙特內哥羅加入北約後，鄰國塞爾維亞已經從東、北和西南被北約「包圍」。北約日後在蒙特內哥羅的駐軍作業，可能將刺激塞爾維亞，因為賽國並不打算加入北約。俄羅斯向來認為北約東擴對其造成威脅，俄國外交部批評，蒙特內哥羅加入北約等於選擇敵意路線，蒙國也要為三年前跟隨歐盟制裁俄國負責。觀光業是蒙特內哥羅的經濟支柱，佔該國GDP超過60%（去年收入逾10億美元），俄媒估計該國觀光收入的25%都是來自俄羅斯遊客，蒙特內哥羅與俄國交惡，顯然將對觀光業造成打擊。

蒙特內哥羅的輕型護衛艦。（美聯社）

NATO Welcomes Newest Member Montenegro

Trump走左俄羅斯兩條數，激到俄佬火屎咁慶

1.) 解除對俄羅斯既制裁
2.) 承認克里米亞和烏克蘭Lugansk Donetsk是俄羅斯不可分割的一部份

但Trump偏偏就禮讓中國

比人查緊，你當侵仔真係隻手遮天咩

不過Trump會做D野對俄羅斯強硬同爭取三小國和波蘭既支持，爭取Trump 2020連任

黑山不顧俄羅斯反對加入北約

位於巴爾干地區的黑山共和國星期一加入了北約組織 (NATO)，成為了第29個北約國家，儘管俄羅斯方面威脅要採取反制措施。曾經是南斯拉夫一部分的黑山國11年前宣佈獨立。美國副國務卿托馬斯香農在華盛頓的美國國務院主持了黑山的加入儀式。

俄羅斯外交部譴責黑山的“敵對行為”，並表示莫斯科“保留採取報復措施的權利”。黑山表示，俄羅斯去年試圖阻止黑山加入北約，並暗殺了當時的總理米洛久卡諾維奇。俄羅斯對此表示否認。

西澳大利亞大學學者、俄羅斯專家馬克伊戴利對美國之音表示，莫斯科反對北約在東歐進一步擴大。

黑山加入北約意味著俄羅斯無法再進入黑山國的兩個亞得利亞海港口。

反正對GOP黎講. 只要Trump抗俄佬(只係口頭對俄佬強硬同繼續制裁俄佬), 佢地就會收貨並支持Trump

至於Trump抗唔抗中國同幫台灣? WFC

Estonia
Latvia
Lithuania
Poland

美國唔多可能同時對中俄強硬

俄羅斯覺得Trump呢件反骨仔同支那改善關係和美帝加強北約(雖然係共和黨、Mattis和麥凱恩向Trump不斷施壓), 侵已經係起緊俄佬既尾注

奧巴馬後期咪就係美國同時對中俄出擊(美國o係西線制裁俄羅斯和北約集結o係東歐國家+波羅的海四國包圍俄羅斯，美國o係東線親自出馬同日本、越南和印度一齊圍堵中國)

專注對俄羅斯硬，變左又放生中國入侵台灣
專注對中國強硬，變左又放生俄羅斯入侵三小虎同波蘭

奧巴馬後期咪就係美國同時對中俄出擊(美國o係西線制裁俄羅斯和北約集結o係東歐國家+波羅的海四國包圍俄羅斯，美國o係東線親自出馬同日本、越南和印度一齊圍堵中國)

專注對俄羅斯硬，變左又放生中國入侵台灣和南海
專注對中國強硬，變左又放生俄羅斯入侵三小虎同波蘭

Estonia
Latvia
Lithuania
Poland
Romania

反俄又抗IS

好過曬德國呢個歐盟垃圾大佬、邊得閒理東歐北約成員國既法國同英國呢件變色龍

德國都係等俾俄羅斯同ISIS蛔食住

Estonian Military Power [Sampolit Film]
[/quote]

Era The mass

Estonian Military Power [Sampolit Film]

Era The mass
[/quote]

奧巴馬後期咪就係美國同時對中俄出擊(美國o係西線制裁俄羅斯和北約集結o係東歐國家+波羅的海四國包圍俄羅斯，美國俾美帝二手軍火俾北約成員國三小虎同北約成員國波蘭，美國o係東線親自出馬同日本、越南和印度一齊圍堵中國)

專注對俄羅斯硬，變左又放生中國入侵台灣
專注對中國強硬，變左又放生俄羅斯入侵三小虎同波蘭

奧巴馬後期咪就係美國同時對中俄出擊(美國o係西線制裁俄羅斯和北約集結o係東歐國家+波羅的海四國包圍俄羅斯，美國俾美帝二手軍火俾北約成員國三小虎同北約成員國波蘭，美國o係東線親自出馬同日本、越南和印度一齊圍堵中國)

專注對俄羅斯強硬，就變左又放生中國入侵台灣
專注對中國強硬，就變左又放生俄羅斯入侵三小虎同波蘭

蒙特內哥羅入北約 俄國遊客「不來了」

俄不滿 嗆政經制裁

〔編譯孫宇青／綜合報導〕東南歐新興國家蒙特內哥羅（Montenegro），五日不顧俄羅斯反對，正式加入北大西洋公約組織（NATO），成為第二十九個會員國，此為北約勢力二○○九年以來首度向東擴展。然而，正因蒙特內哥羅地處巴爾幹半島重要戰略位置，俄羅斯當局對此大為緊張和不滿，揚言要對蒙國採取經濟及政治報復行動。

蒙特內哥羅總理馬柯維奇五日赴華府向美國國務院遞交加入北約文件，並出席官方儀式。（歐新社）

蒙特內哥羅在第二次世界大戰後成為南斯拉夫六個加盟國之一，隨著馬其頓等四國於一九九○年代陸續獨立，南斯拉夫一度改稱塞爾維亞與蒙特內哥羅，蒙國最後於二○○六年公投獨立，同年成為聯合國會員國。獨立僅十一年的蒙特內哥羅，二○一五年正式獲北約邀請加入，與俄羅斯關係也開始惡化。

總理馬柯維奇（Dusko Markovic）和外交部長達馬諾維奇（Srdjan Darmanovic），五日赴華府向美國國務院遞交加入北約文件，並出席官方儀式。馬柯維奇在致詞時表示，加入北約是蒙國的歷史性事件，今後國家將有權決定自己的未來。馬柯維奇隨後會晤美國副總統彭斯，向其承諾將會在二○二四年前達成北約規定國防支出佔國內生產毛額（GDP）二％的目標。

美國國務次卿夏儂（Thomas Shannon）對蒙國在莫斯科壓力下選擇與北約結盟大表讚賞。北約秘書長史托騰伯格也表示，該國的加入是向其他國家發出訊號，凡可對北約防禦貢獻一份心力的國家，均可成為北約的一份子。

曾為親俄共產國家的蒙特內哥羅，人口雖僅六十二萬，但它位於巴爾幹半島西部，與塞爾維亞、科索沃等國接壤，加入北約後，等於令北約成功控制從直布羅陀到敘利亞的地中海北部海岸，不僅進一步削弱俄羅斯在東歐和南歐的影響力，也阻斷俄國利用東南歐為立足點對中東進行軍事干預。

正因如此，此舉被俄國視為對其傳統勢力範圍的嚴重威脅，俄國外交部五日發布聲明批評，蒙特內哥羅除了須為二○一四年跟進歐盟制裁俄國「負全責」，如今加入北約更無異於選擇與俄方敵對，俄方不排除對蒙國採取報復措施。美聯社指出，由於每年約有二十萬名俄國觀光客造訪蒙國，且有八萬名俄國公民在當地置產，俄方可能對蒙國採行經濟和政治報復。蒙國去年十月宣稱俄國情報機構結合蒙國親俄政黨企圖暗殺總理發動政變，俄方斥該指控荒謬。

說好的通俄呢？又塞住左膠把口了